{
    "question": "Dalam buku empat pilar kehidupan berbangsa dan bernegara mengutip pendapat Suhandi Sigit, menyatakan ungkapan bhineka tunggal ika dapat ditemukan dalam kitab",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hsuehbdmakw92hbenwkwb2busis</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "gerak-ayunan-ganda-adalah-plis-jawab-ka-a-mengayunkan-lengan-dan-855",
            "question": "Gerak ayunan ganda adalah    plis jawab ka\r\n\r\na. mengayunkan lengan dan kaki sebanyak dua kali \r\n\r\nb.mengayunkan lengan dua kali saja\r\n\r\nc.gerak dilakukan dengan dua hitungan\r\n\r\nd.mengayunkan kaki dua kali saja\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena Kalo mau bikin anak harus mengayunkan pantat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "s-1-aalkan-potensi-alam-sumber-daya-alam-yang-dipunyai-negar-yang-865",
            "question": "S 1    aalkan potensi alam\r\nSumber daya alam yang dipunyai negar\r\nyang akan dipergunakan demi kepentin\r\nmerupakan milik....\r\nA. Kekayaan bagi pemerintah pusat.\r\nB. Kekayaan seluruh bangsa Indonesia.\r\nC. Milik pemerintah daerah setempat.\r\nD. Milik pihak-pihak yang mengelola\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.Kekayaan seluruh bangsa Indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-mengemas-mentega-margarin-daging-kopi-dan-gula-biasanya-364",
            "question": "Untuk mengemas mentega, margarin,    daging, kopi, dan gula biasanya\r\nmenggunakan....\r\na. Kertas greaseproof\r\nb. Kertas glassine\r\nc. Kertas kraft\r\nd. Kertas minyak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>~D.~<strong>K</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong> </strong><strong><u>M</u></strong><strong><u>i</u></strong><strong><u>n</u></strong><strong><u>y</u></strong><strong><u>a</u></strong><strong><u>k</u></strong></h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3><strong><em><u>M</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>f</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>k</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>l</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>u</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>s</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>l</u></em></strong><strong><em><u>a</u></em></strong><strong><em><u>h</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>3</u></em></strong><strong><em><u>&gt;</u></em></strong></h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-antara-keadilan-dan-situasi-damai-dalam-hubungan-sosial-281",
            "question": "Hubungan antara keadilan dan situasi damai dalam hubungan sosial masyarakat!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kita bercita cita untuk meraih masa depan juga untuk masyarakat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerakan-pendaratan-kombinasi-gerak-senam-plis-di-jawab-839",
            "question": "Gerakan pendaratan kombinasi gerak senam plis di jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lengkung ferrikal diagonal</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-13-dalam-ketahanan-nasional-suatu-bangsa-ada-2-dua-ciri-pokok-720",
            "question": "A.    13. Dalam ketahanan nasional suatu bangsa ada\r\n2\r\ndua ciri pokok yang terkandung antara lain\r\nketangguhan dan ....\r\nkesemertaan\r\nb. kerakyatan\r\nC. keuletan\r\nd. kejayaan\r\n14. Suatu paham yang menjadikan kolektivitasnya\r\n(kebersamaan) sebagai pusat tujuan hidup\r\nmanusia adalah ....\r\na. sosialisme\r\nb. komunisme\r\nC. anarkhisme\r\nd. nasionalisme\r\n15. Berikut faktor-faktor yang melandasi\r\nperkembangan nasionalisme di Indonesia\r\nsecara historis, kecuali ....\r\na.\r\ncita-cita bersama untuk mewujudkan\r\nkemakmuran dan keadilan sebagai suatu\r\nbangsa\r\nb. kekuasaan alam yang luar biasa banyak\r\ndan melimpah\r\nC.\r\npersamaan nasib\r\nd. kesatuan tempat tinggal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>13. B kerakyatan</p><p>14. D Nasionalisme</p><p>15. C persamaan nasib</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tokoh-yang-memprakarsai-berdirinya-tri-koro-dharmo-adalah-715",
            "question": "Tokoh yang memprakarsai berdirinya Tri Koro Dharmo adalah ....\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Satiman Wirjosandjojo</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tri Koro Dharmo didirikan oleh Satiman Wiryosanjoyo, Kadarman, dan Sudarno pada 7 Maret 1915</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-arti-bhineka-tunggal-ika-955",
            "question": "Apa itu arti bhineka tunggal ika\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Semboyan Bhinneka Tunggal Ika berarti berbeda-beda tetap satu. ... Semboyan ini menggambarkan persatuan dan kesatuan bangsa Indonesia yang memiliki keberagaman suku bangsa, budaya, bahasa daerah, agama dan kepercayaan ras maupun merawat Bhinneka Tunggal Ika</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2>Jawaban :</h2><h3>\u201cBerbeda-beda tetapi tetap satu jua\u201d</h3><p></p><h2>Penjelasan :</h2><h3>Arti bhineka tunggal Ika adalah berbeda-beda tetapi tetap satu jua.</h3><p></p><h2>Semoga membantu</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-memuat-kolase-bahan-dasar-yang-dapat-digunakan-dan-berasal-199",
            "question": "dalam memuat kolase bahan dasar yang dapat digunakan dan berasal dari alam yaituh.. apa jawabanyah a.biji.bijian B manik .manik C plastisin apa jawabanyah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Biji bijian</p><p></p><p>Karena biji bijian merupakan bahan alam yang berasal dari tumbuhan dan dapat digunakan untuk membuat suatu karya seni seperti kolase</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-kewajiban-sebagai-warganegara-indonesia-kecuali-a-m-542",
            "question": "Berikut kewajiban sebagai warganegara Indonesia, kecuali\u2026.    a. menjaga dan melestarikan lingkungan\r\nb. hak memperoleh pendidikan dan pengajaran\r\nc. hidup rukun dengan sesama\r\nd. membayara pajak\r\ne. patuh, taat dan menjalankan segala peraturan dan undang-undang yang berlaku\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Hak memperoleh pendidikan dan pengajaran, karena itu adalah hak warga negara bukan kewajiban.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}